防疫！Amabie娘！

利申:無貼烏賊

Amabie（日語：アマビエ）是一種源於日本傳說的人魚形生物。跟據傳說的敘述，它有三條腿，從海中出現，並且會保佑豐收，或者保佑人們不受疫病滋擾。

傳說中，Amabie曾於江戶時代弘化三年四月中旬（公元1846年5月中旬）出現在肥後國（今日本熊本縣）。每天晚上，人們都可以看到海上有一個發光物體。當地的官吏去海灘上查看，發現了「Amabie」。根據官吏繪製的草圖，這種怪物有長頭髮、嘴像鳥喙，從頸部以下都被鱗片覆蓋，並且長著三條腿。據官吏所說，怪物自稱為「Amabie」，住在海上，並預言說從今起往後的六年都會有好收成，如果疫病蔓延，只要把怪物的畫像給生病的人看，他們的病痛就會被治癒。話畢，Amabie就回到了海中。後來，這個故事和Amabie的畫像被一同雕刻在了木版上用於印刷，這使得Amabie的傳說得以在日本流傳開來。

在2019冠狀病毒病流行時期，Amabie在日本的Twitter上成為了熱門話題。許多漫畫家（如羽海野千花、岡崎真里與青木俊直）都在社交網站上發布了以Amabie為主題的卡通形象作品。

善心打破零回覆

補返幾張Amabie